[悠二評測]ADATA XPG SX8200 240G NVME M.2 SSD

繼上次第一次機箱Review.今次都係Yujihw第一次做SSD Review

今次測試既係最新出ADATA XPG SX8200,用左差唔多價位既PM961 / 760p作為對比

先留名

每次睇d相都勁光勁灰

如果跟聯繫匯率個價真係買SM961好過

海鮮坊 240GB $725
抵玩

我都唔知點解外國咁貴

3月29係海鮮舫買左 740, 咁快跌價

SX8000係咪冇SX8200咁快？
睇佢樣8000應該係用32L 3D MLC?

射左

想加隻m2 ssd 裝game
暫時同價位係咪SX8200最好

可以睇評測另外果3款, 大家都係同價位

sx8200 vs pm961 點揀好, 只係差幾十蚊

Sx8200個slc cache大咁多

Cls
咁既價位仲要五年保
Adata 癲咗

5、6年前買左隻adata，有心理陰影

我都諗緊要sm961 256gb定sx8200 480gb好

唔多野裝梗係sm961

480/512 GB
SM961 PM981同呢隻比應該點揀?想用嚟裝OS同部份game

sm961 表現好好多?? 但係 sm961 個 warranty 好似短過 sx8200

我自己本來諗住砌新機都用PM981

咁岩就見到adata出住呢隻野.我就決定左轉買佢480GB

反正都唔係貴.1300蚊.行貨五年保

sm961 同 pm981都係冇正式代理行貨.全部都係某d代理入水貨.雖然都有保

其實用上去冇乜分別架啦

你見SX8200跑分都輸俾pm961(唔計10gb / 32gb測試)

但實際拉大file.講求大容量cache好過

即係結論都係睇喜好買SX8200 or pm961

我自己會sx8200.價錢平d.五年保.整體性能又係sx8200好d

冇咩理由唔選佢

想問知唔知sx8200 240 同 480gb 效能分別有幾大？

SM961 MLC爆cache應該應該冇點跌速？native write speed應該快sx8200唔少

寫入快d,cache多d

Thx 咁我嚟緊買呢隻啦
想問多樣 如果塊板本身有m.2散熱片 我又使唔使用埋佢塊野夾多層入去?

如果塊板本身有就唔使

係.480GB.我未試.但聽講超過100GB Cache

不過呢個我唔敢話係真.因為始終我未測試

SM961係快唔少

不過已經唔同價錢.差成百幾二百蚊

速度同容量真係幾難取捨

悠二 搭單問下 點睇三叔850 Pro, 860 Pro? SATA

如果你問我呀下....我唔會再投資d錢起sata

除非有sata ssd好平

如果唔係我就一定諗M.2

如果部電腦係只係support 到sata.咁我會考慮d平既sata

但850 pro 860 pro呢d咁貴既sata ssd.我寧願儲錢換機算

m.2真係顛，又affordable
下部諗住砌m.2 raid 0

先唔講速度快d

理講少好多野壞

少條線.少d插頭.插底板穩定過插火牛.火牛有時電壓唔穩定又係會出事

同埋真係方便.插落底板上螺絲就搞掂

塊gigabyte gaming 側面sata port就係比機箱頂到應一應

因為用咗m.2面向天個啲sata用唔到

好多板都係側面設計

不過你隻咩機箱.正常應該唔會頂?

icic..... 我都頭痕 想再問下
其實我用緊b75m plus , i7 3770, 1600 24gb, 256 ssd
其實上8700k有無大分別 sosad
定等 9700k/2700x

你用途係咩先?

主要打機 跟手開vm, 掛網遊之類 有玩食雞

只能講.i7 8700一定勁過3770

睇下你而家夠唔夠用囉

可以等埋Zen+出到黎先再諗

我都食緊花生等緊 如果intel都出埋8c16t 真係狗衝
ddr4呢 我見你個網推adata xpg 3200
其實打機上3000左右已經夠做？我見3200+已經好貴

一般黎講.3000都足夠.到時出左先再諗

悠二 撘單一問. 960 EVO 同 SX8200 你會簡邊隻?
另外聽聞 M.2 裝得越多野 速度就越慢. 呢個講法正唔正確?
利申: 對硬件無咩認識

960evo本質係PM961

SX8200完勝PM961